{
    "title": "論語三5",
    "range_remark": "(微子第十八)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "殷有三仁是指          以上何者不是。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)微子",
                "(2) 比干",
                "(3)箕子",
                "(4)伊尹"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "比干是紂王的",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)伯父",
                "(2)大臣",
                "(3)叔父",
                "(4)大哥"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "三黜。「三」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)眾多",
                "(2)升官",
                "(3)虛數",
                "(4)罷職"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "父母之邦:猶如今人所謂祖國，是指「」而言",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)殷朝",
                "(2)魯國",
                "(3)衛國",
                "(4)陳國。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「 」為士師，三黜。人曰:「子位可以去乎?」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)微子",
                "(2)柳下惠",
                "(3)齊景公",
                "(4)箕子。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孔子行。孔子棄官而走，離開魯國去那一國",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)衛國",
                "(2)蔡國",
                "(3)陳國",
                "(4) 魏國"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "齊人歸女樂。季桓子受之，「 」不朝。孔子行。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)一日",
                "(2)二日",
                "(3)三日",
                "(4)四日"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「」做魯國的法官，屢次被朝廷罷黜官職。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)孔子",
                "(2)子路",
                "(3)柳下惠",
                "(4)冉有。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "耰而不輟。耰是",
            "choices": [
                "(1)停止",
                "(2)反覆",
                "(3)不停",
                "(4)終止。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "齊人歸女樂。「歸」是?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)禮物",
                "(2)贈送",
                "(3)回家",
                "(4)樂器。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "迷時師渡，悟了自渡，渡名雖一，用處不同。語出於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道德經",
                "(2)六祖壇經",
                "(3)孟子",
                "(4)清淨經。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "鳳兮!鳳兮!何德之衰?往者不可   ，來者猶可   。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)逝追",
                "(2)追諫",
                "(3)追逝",
                "(4)諫追"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "今之從政者「殆」而!做何解?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)死去",
                "(2)止於此",
                "(3)危險",
                "(4)停止"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "五穀以下何者非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)梁",
                "(2)稻",
                "(3)稷",
                "(4)小米。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": ":「不仕無義。長幼之節，不可廢也….是何人所言?",
            "choices": [
                "(1)孔子",
                "(2)子路",
                "(3)子貢",
                "(4)子游"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "子路問曰:「子見乎    ?」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)夫子",
                "(2)拂子",
                "(3)子貢",
                "(4)仗人。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "三國演義中有兩位風雲人物",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)孔明 曹操",
                "(2)曹操 劉備",
                "(3)孔明關羽",
                "(4)孔明 周瑜。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "古今有節行超逸，抱道而隱之人有以下何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)伯夷",
                "(2)柳下惠",
                "(3)孔明",
                "(4)朱張。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "播「鼗」唸",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)一ㄠˊ",
                "(2)ㄊㄠ",
                "(3)ㄗㄠˋ",
                "(4)ㄍㄨˇ"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "少連:见     雜記篇，孔子說他善於守孝。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)易經",
                "(2)孝經",
                "(3)禮記",
                "(4)中庸。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「擊磬」襄。擊磬是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1) 黃鐘",
                "(2)樂師",
                "(3) 大呂",
                "(4) 夾鍾",
                "選項 2"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "周公謂魯公曰:「君子不施其親，不使大臣怨乎不以「施」為何意?       。何者為非?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)遺忘",
                "(2)簡慢",
                "(3)拋棄",
                "(4)流連"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "魯國哀公時政局衰亂樂官流落到齊國。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)太師",
                "(2)長摯",
                "(3)少師陽",
                "(4)亞飯干。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "大師摯適齊，亞飯干適楚，三飯繚適",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)蔡",
                "(2)陳",
                "(3)魏",
                "(4)衛。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "不使大臣怨乎不以，故舊無大故，則也…",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)不乎",
                "(2)不器",
                "(3)不棄",
                "(4)不忘。",
                "選項 2"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "周公告誡他兒子    當明人才使各有所宜，不必求全責備。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)武王",
                "(2)伯禽",
                "(3)周禽",
                "(4)文王"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "大故是指                   以下何者為非?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)罪惡",
                "(2)叛逆",
                "(3)重大事故",
                "(4)不棄。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "魯公治理魯國以尊賢而    ，是遵循著周公的明訓",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)要旨",
                "(2)親親",
                "(3)愛民",
                "(4)為上。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "周有八士      以上何者為非?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)伯達",
                "(2)仲乎",
                "(3)叔夏",
                "(4)季隨。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "古代兄弟以伯仲叔季排行 「叔」指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)兄長",
                "(2) 少弟",
                "(3)次兄",
                "(4)幼弟。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "少連：降志辱身矣，言中倫行中慮，其斯而",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)已矣",
                "(2)以矣",
                "(3)已乎",
                "(4)忠乎。"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「一失人身，萬劫不復」出自",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)禮記",
                "(2)孝經",
                "(3)佛云",
                "(4)子曰。"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "辟世之士:是指誰而言?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)孔子",
                "(2)長沮",
                "(3)桀溺",
                "(4)子路。"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "孔子幾歲時在魯國任大司寇",
            "choices": [
                "(1)57",
                "(2)58",
                "(3)59 。",
                "(4)60 。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "「攻城為下，攻心為上」是出自何云?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)易經",
                "(2)八卦",
                "(3)兵法",
                "(4)孔明。",
                "選項 2"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "齊景公待孔子，曰:「苦季                   」孔子行。",
            "answer": "氏則吾不能以季孟之間待之曰吾老矣不能用也"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "長沮、桀溺耦而耕。孔子過之，使            」",
            "answer": "子路問津焉長沮曰夫執與者為谁子路曰為孔丘"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "周公謂魯公曰:「君子不                  無求備於一人。」",
            "answer": "施其親不使大臣怨乎不以故舊無大故則不棄也"
        }
    ]
}